未來十年, 香港和深圳那個更發達? 聽聽深圳人點講。。。

係囉，深圳最好最有前途，千祈唔好落嚟香港發展呀，嘥咗你地咁好人才

先唔講深圳定香港點

第一條女好撚大波啊

以後唔好黎香港啦

香港又落後又垃圾

其實之前上深圳，感覺上真係覺得深圳幾好

甚至我親戚嗰7歲仔話深圳比香港好,仲話靚過香港

不過全程都係去新商場，同旅遊景點

我同意, 深圳真係靚香港好多

所以 你 應該叫你親戚個7歲仔搬去深圳長住, 以後唔好再番來香港

深圳就係想copy香港個模式
Coco park個頭直情就想做到同中環一鳩樣
只要深圳改革個阿頭唔柒下柒下咁嘅話，其實真係大有所為
反觀香港個班就帶頭柒
所以理性分析10年後我真係買深圳贏

無人想知

深圳都好多舊區 環境會差過香港舊區
深圳商場會空間感大小小 不過人多時都係迫架啦
深圳近年都狂起商廈 仲起緊前海 真係load得爆就不得了

深圳好撚正，飲閪茶又平.

深圳上網唔洗翻牆 先學人講野啦

真的話,支那人唔好落香港就得

香港比深圳自由咁多條片無人講
不過睇生活質素 生活壓力 各樣
深圳可能真係比較好 比較適合人類居住

快d 走 唔好再黎香港

10年前都聽到人講最後一句

深圳跑贏十條街啦，識住一定係住深圳

唔駛翻牆先再講啦
不過一日有中共都冇可能

深圳咁大。點同香港比
發展就一定係深圳快過香港。
係咁起樓 ，地鐵。谷經濟。

香港 啟德撻地放咗廿年都係發展咗極少部分。
重有起野 ，天價工程, 拖工程。
元朗行人天橋要起 17億。

上網要翻牆既地方 話適合人類住

咁你去北韓住啦, 果到有政府分配房屋

班連登仔不願面對
香港遲早輸，因為班官不停賣港

利伸，中共比天收

起大白象工程 叫發展快??

大陸每個城市為左谷GDP, 都瘋狂咁起 天橋, 高速公路
但全部都係無乜車用, 只係單純谷GDP

上海自貿區 即將超越 香港
深圳前海 即將超越 香港

全部都係講講下連影都無埋

香港冇進步，只係奴隸中心

翻牆總會翻到
香港垃圾屋又細住一家四口無得改變

留名睇籠屋reply

深圳根本就係當年鄧小平去完香港
之後要以香港做規本咁去發展
回歸左之後咁多狗官賣港

97後所謂既發展都只係不斷賣港換利益
同去減低香港競爭力
母語教育、334學制、普教中，廢除市政局，
高鐡、港豬澳、創科局。
冇一樣係為港人做，
唔比人追上就假啦

咁點解每日有150個件支那人 來香港??
唔見佢地上深圳住??

支那人已經身體很誠實
證明左 深圳,香港邊個好住

反而連登仔 就係到幫手踩香港, 吹捧深圳

因為走落黎既係港男自取
香港搵唔到老婆上去搵
上面落得黎既唔識字既唔識字 殘既殘 多數係無錢個一堆大陸人

你有幾何發現香港既大陸人係男仔? 講唔正廣東話既大陸?
多數都係女人, 呀姨, 大媽
呢D通通都係港男上去取老婆既後果

咁點解要來香港?? 唔全家一齊去深圳住??

上面成班五毛 話深圳好住過香港

大撚把

D大陸學生來香港讀書, 順利拎身份證
又有中資請大陸人來香港打工, 再拎身份證

有缺憾咁全力發展vs刻意整衰
未來邊面好啲我真係唔敢講

如果HK情況再惡化落去 你信唔信HK遟早都要翻牆

只要慢慢整死HK，大6超越HK係好易既事

但香港舊區十年後會更差

香港比中國拉住企定唔郁二十年 咋
其實d中國人係咪以為香港依22年好努力做緊正經野？

中共 最柒係
又想整死HK, 但又唔想HK 真係死

因為HK 是中共統治下唯一一個真正既金融中心, 又是洗黑錢天堂
無左香港, 中共都損失好大

所以中共一直搞衰香港, 但又唔想香港真係變到同大陸一樣 (要翻牆)

呢D比較有質素既
佔150幾多個?
去一轉譚仔茶記 8成都係講唔正廣東話既女人
港男自尊心高 點會跟女人返大陸?
加上港肯跟女都未必 係大陸無錢嫁黎香港有政府養

又唔見支那女人嫁去深圳??

咁即係證明 支那人已經身體很誠實, 證明香港好住過深圳囉

支共淨係想香港經濟獨立，方便佢哋洗黑錢，出入第二個國家。
政治，社會，法律等等就同大陸睇齊。

都話左你講個D支那女人多數係大陸係賣剩蔗, 大陸本身無錢又搵唔到錢
黎香港無學歷打份茶記隨時都皮幾兩皮, 過年過節又幫大陸親戚買手機買奶

有幾何係香港見到後生支那女???????? 呢D搵到食既咪選擇係大陸

投資都係講升值幅度，十年前買左深圳應該已經算贏左

你知唔知 150個係外省人 3 4 線個班

香港冇望，我身分證唔係R都咁講。。。

香港收皮啦

問問佢地鍾意喺深圳住定去美國，佢地都話深圳架啦。有得走咪又仆到過去

點解深圳做唔到「無學歷打份茶記隨時都皮幾兩皮, 過年過節又幫大陸親戚買手機買奶」」??

又一次證明支那人身體很誠實覺得香港好過深圳

原來大陸都有分1線, 3線??

全部都係垃圾,分條撚咩

繼續笑 自己細心諗

一線城市贏撚矖香港啦 差在PM2.5 食品安全 帝制

一面係好慢進步
一面就俾人瘋狂破壞

根本深圳唔係痴住香港 以家應該係3線城市

咁又係

大陸一線城市在男盜女娼方面, 的確嬴香港

香港好多野都冇進步過咁

深圳未來十年真係會贏
真話永遠冇人想聽

但事實係香港政府而家跟本一個人才都冇 全部話得事既你講得出名既都係比香港人恥笑 冇一個正常 咁點樣贏深圳？

近幾年香港PM2.5都追到中國標準，帝制又同香港接軌 食品安全就我地好中意引入國產貨
人地黎香港買來佬，我地買國產

咁即係證明深圳 都無進步過
只係中共拉住香港向後走, 令香港衰過深圳

不過就算係咁
深圳超越到香港都無用
因為仲有其他 台灣, 日本, 通通勁過深圳N倍

連登仔不願面對
大陸勁但出身唔好果批,好多都流入北上廣深
廢,懶果批就入香港
十年後邊個好啲 傻既都知喇

贏唔贏唔知
但好明顯黎香港既150 質素係比較差D
多數係大媽 呀姨 賣剩蔗 年紀大 窮
港男咪取呢D返香港, 港男肯跟返大陸生活 老婆都唔比

樓主條片搵埋D相對後生既黎講 佢地競爭力大 有能力 可能有家底
呢D咪唔會選擇黎香港囉, 淨係拎黎質素差D既150 大媽黎講
無用...

咁請問深圳政府 有咩人才, 講個名來聽下??

錯
大陸真正勁果批, 一早已經去左美國, 英國
有小小實力既, 都會來香港讀大學

只有廢物先會留係 大陸

講發達，淨係兩邊市民嘅平均水平已經可以好大差距

你完全無視大陸學生來香港讀大學, 然後留係香港打工??
呢班 大陸學生 就是有實力果批

事實證明, 大陸人不論係廢物定有料, 都唔想留係大陸

問一個生係深圳
工作又係深圳
對香港一知半解
咁街訪老閪都答深圳
係香港問答案都係一尻樣

講發展速度一撚定係深圳
香港政府都唔為發展
為自己為金錢
自己知自己事啦
唔通佢地答香港工作你會好開心咩

人地由爛地發展成咁喎！香港用咗100年啦

日本就冇得比啦 一陣比人話尚日

話我尚日個啲 Sony 同小米 Tv自己揀

事實就係大陸係一個無論幾發達都唔會有幾多個人想主動搬入去嘅國家

廣州都勁過深圳，深圳已發展地區佔了一半都無

所以咪話黎嘅人都係 3 4 線城巿 西部個班 賣剩蔗

大陸有北京上海深圳户籍都唔會落黎爛鬼島

可能我唔熟 但係最少唔會柒到開緊立法會睇AV 唔會拎政府啲錢黎fing落啲大白象度

我唔係話要有咩鄺世奇才 但係正正常常都冇件點搞先？

你肯面對現實先有機會進步 而家香港近幾年事實就係原地踏步 人地發展點慢都快過你

深圳太細會好似香港咁發展極都係向關內三個區投放最大資源，關外就變成香港新界地區咁。

靜係問科學院個班香港人 勁少少都收過深圳嘅邀請返深圳嘅科學院 人地錢多 政府唔反共嘅野就配合

你問你香港點 條例？創新？ 電動單車都未諗掂就釘人犯法先

讀完咪Bye Bye lor

根本係香港人唔肯面對，我買深圳贏

全世界係唔係只有香港人會踩自己地方？

其實深圳嗰班，的確唔會落黎香港發展....

不過買野都係落黎香港囉...

深圳真係完全靠香港帶起，如果唔係個矮仔鄧堅持改革開放政策會咁發達咩？
香港又係靠英國人變成國際金融中心，單靠本地人的獅子山下精神就可以發到咁大咩？
大陸人最識忘本，你老母外交部話香港係不可分割的一部分，但上網買機票、睇戲睇mv 就當香港海外
東江屎水高價要人買就話關照香港人

生活質素=地溝油當水飲 毒奶粉

唔係

果班係五毛

小學已經聽，聽到三十歲

由政府用金錢整出來的盛世緊係快又易啦，點同香港由零開始 香港開埠靠邊個城市，無呀⋯⋯上面果班真係生番

冇人踩自己地方，就唔會有示威啦or小暴動啦
外國要防暴警察托柒呀

大陸最勁最威
唔好落黎腥港喇

深圳全方面屌打香港啦
新移民點解唔去深圳團聚？

唔係諷刺
中國人真係從來都唔需要自由
點會提起

認真想問
點解大陸咁勁，但仲有咁多一車車黎腥港團聚？

大陸妹對奶真係好大好正

深圳躂地將會併入香港成為脫支後既香港不可分割既一部分，城內所有非原居民全部遣反原省份

正常有腦既都唔想落黎香港

所以香港接收既都係冇腦既低端人口

連登糞青： 香港世界第一
話香港有唔好即係五毛！

點解深圳咁發達 都整唔到一罐安全既奶粉 要人落黎香港呢啲落後地方買？

香港醫療咁落後 大陸人點解唔去先進既深圳睇醫生？

我諗好多人諗法都相反
最好大肆宣傳香港係垃圾地方
中國人唔好嚟

香港9成野都係入口貨
但淨低一成香港都有沿水飲 毒奶飲 算係跟得唔錯啦
再比少少時間香港 會追得再貼D

大陸人眼中
深圳 係一個科技集中地
香港 對佢地黎講 只係黎買野消費 一係就黎讀書

支那真係好撚廢 明明拖慢曬香港腳步
但始終都係超越唔到

但係我想講無論深圳點抄 都唔會取代到香港 最多都係呃到啲外來人

就好似你班蝗係香港行咁 明眼人一眼就認到你係咪蝗 邊個係日本人邊個係韓國人

我諗咗諗有個

你地圖向上望就見到

佢地有個共通點，一講發展就圍住錢同經濟黎判斷，無將其他因素放入考慮之中

不過好彩係都有人睇得出香港已經飽和，唔會格硬逼入黎

97 前香港>>>>>>>>>>>>>>>>>>97 前深圳
00年代香港>>>>>>>>00年代深圳
今日香港>深圳

公道講 香港仲係好d 整體
但明顯 深圳進步好大
香港退步都好大
糞青唔肯認香港有唔好 講到世界第一咁 但又要屌政府
你屌政府就係因為香港有唔好既地方囉屌
未來邊個贏？

二十年前就話上海取代硬香港，而家支那連聲都唔敢聲，無咗香港，人仔即變垃圾

深圳雞同香港一樓一，自己揀

踩自己地方無問題

但踩自己地方, 仲要神化一個地獄鬼國先係最大問題

唉 香港都係入口，香港有整奶粉咩

話大陸人盲撐中國

其實你同照鏡有咩分別 你就盲插中國

北韓無人屌政府

所以北韓世界第一

Why not both

讀書或做高層就有質素d？

不敢苟同

好過呢D?

深圳唯一好處就係地大。
硬件表面上得，但過幾年就。。。
軟件就唔駛講啦，垃圾。

神化

但依家鬼國真係有好野好過香港啦！唔好做井底之蛙啦

知己知彼百戰百勝 盲反一樣野只會自己0進步

我都好撚討厭新移民，但深圳啲人發展方面醒過落黎香港150個好多

發達又點 靠拖慢對手黎贏 on99
又唔睇下中央醒左幾多野比香港 根本唔公平

香港各方面依家都滯後都好嚴重，人材單方面傾斜，根本直頭各行各業出現有技術斷層問題，而且營商環境惡劣，除咗法律完善外根本生意難做到仆街。

香港政府憨鳩唔撚使講，最大問題係無好領袖牽做前瞻性嘅政策，一班保皇民市政棍呃飲呃食，青少年又日日為層樓放棄上流機會，個個入政府保命。

深圳依家有個優勢係各類人才都有，因為支那政策關係，吸引支那同海外支那精英回流創業，而且各行業發展平均，大力綠化，政府又肯試新嘢。

十年後如果香港繼續沉寂，香港到時就會變成深圳後花園。

"香港已經飽和了"
佢地講出黎真係唔知醜架喎

呢個世界係咪得支那口講個地方幾差又死都要去?
講到自己國家幾好要佢返去就死狗?

係呀 深圳好過香港好多 快d去深圳 唔好再黎香港啦

其實我覺得講得岩 香港十年後一定會閪過深圳

事實睇前景既話香港只會愈黎愈衰
大陸係香港拎資源扔落深圳 矮化香港係無可避免既事實

係咁發達就唔洗有咁多香港代購
過多10年20年一樣比唔到信心人

硬件一定係深圳，始終深圳遲起步
但係一個城市最重要係講人嘅質素同軟件
啲樓再新再靚但係冇法治可言其實都冇用
係唔會吸引到大生意同外資

上海有樣版你睇

全中國都會超越香港
香港咁撚廢
唔好買香港樓啦無前途
唔好黎香港消費救香港啦
等我哋自生自滅

點會冇用, 路通財通. 例如.....
深廈高鐵 , 深圳去廈門 3個幾4個鐘就到.
深汕高速公路 去汕頭 4個半鐘, 以前坐巴士要 9個鐘.
沿江高速去廣州方便好多.

你話少車行果條係 港珠澳大橋,
佢老味限車流, 成班黃牛, 炒通行證.

大家真心為香港好既話就一齊正評支持啦

佢地講得岩呀
再比支共咁搞香港
垃圾香港政府又掛撚住擦鞋
香港十年真係分分鐘衰撚過深圳

咁點解仲要黎香港?

我都想中國人真係咁諗

咁香港就唔洗咁迫咁多人

可惜唔係

利申咗先：好撚憎支共

但係香港政府真係on99，香港人生活物價樣樣貴過深圳，生活辛苦過深圳，但係個政府仲on99 咁浪費晒香港本身嘅潛力。一日150個過嚟換就晒你啲精英。港共政府擺明有心搞鳩死香港嘅，相反人哋深圳成個支共政府都想佢起，成個國家嘅資源都集中晒係深圳。加上深圳政府又唔會好似香港政府咁搞死自己

結論：理性分析深圳未了一定屌贏香港

一個向前
一個向後
唔到你唔認

係 深圳真係好好
千其唔好去香港
去香港既即刻仆街全家死絕

打咀炮無意思，但以依家香港再發展落去，十年後香港一定衰過依家嘅香港。

屌，香港又唔係自己想做全球最自由經濟體，係班鬼佬造就出黎咋嘛，香港人都係打份工架咋，邊有權話事呀

班五毛對住d連登仔吹奏有乜野用，吹完d外資就會即刻走曬去深圳投資咩

新加坡就真係超越咗香港啦，仲要獨裁添，深圳參考新加坡模式好過啦

btw 香港人唔想贏，只需要有個宜居的地方，如果一定要贏一個項目，我會選擇爭取做最宜居城市囉

其實有時唔係好明支那點諗野，明明其實你都係想揾錢姐。香港好，你又有著數，何樂而不為。係都要為咗個一個半個城市搞到自己連洗黑錢嘅窿路都冇埋，諗嘢勁短視。亦都證明咗支那幾寒酸，連一個半個城市都唔可以犧牲 。就算俾你整到香港好似大陸咁，香港最重要嘅資源人才都冇晒嘅時候你換返嚟嘅只係一個空殼

屌，咪玩啦，成個中國推深圳向前，然後綁住香港啲手手腳腳，點鬥呀on9，夠膽趕香港出共國，再鬥過

持平講，十年後

科技黎講國內頂尖人材一早過晒香港
深圳贏

醫療，新技術永遠都係大陸有先過香港（抄得快過香港），但深圳現時醫院都係比香港差，另一方面香港醫畜為左自己利益唔放醫生名額個個爆晒煲，政府引入國內醫生就會慢慢跑輸
香港贏

金融市場，香港好大部份上市都係大陸公司，一年跌一半主席帶錢走佬完全無問題，好多國內公司係國內上唔到市就係香港上市，香港股市無得救
深圳贏

居住
深圳贏

廉政，香港有icac不過得個樣，但好過無
香港贏

司法，香港法治不解釋
香港贏

退休保障，深圳有社保醫保退休金，香港得強姦金
深圳贏

食品安全
香港贏

機遇發展
深圳贏

口臭都要講，十年前邊個估到澳門人有錢過香港人，香港人唔識正面面對深圳急起直追同諗下自已既優劣勢，十年我唔敢講，廿年內一定俾深圳超越

本性如此
就係乜都要完全控制

你同中國人講啦
深圳真係好好，唔好再去香港

深圳好，上海好，香港正垃圾
完全同意
快d同中國人講，唔好再去垃圾香港啦

支那最好！
打飛機一定搵支那狗

鄧小平幾時有去過香港？

深圳真係好撚好，香港簡直係地獄，好心提醒大陸人絕對唔好落嚟香港受苦

中環金鐘好多人講普通話
都唔個嚟香港做乜
明明深圳發展好咁多

我唔知你夠十八歲未，完全無主見，講既野無討論價值，如果你係一個成年人，我對香港未來好失望

班大陸喱死返上去唔使5年已經抛鳩佢哋幾十條街啦

五毛呢？
快d幫手向你d同胞講香港好垃圾，深圳好好好，去深圳，唔好去香港

我咪話香港好垃圾囉
係d中國人死都要嚟
叫佢地去深圳啦，發展又好又有希望

深圳人口年輕好多，好多新科技可以發展，教育同社會風氣都進步左。 比香港又真喺好喔。
理性討論。

同意
快向你的中國同胞宣傳

支那人既睇法
who fucking care

你會唔會問弱智既人點睇香港？

遲早香港要翻牆先出到去

近年上過去一轉
幾個大型商場都抄鳩香港
抄到成個朗豪坊咁
抄完又硬係覺得無咩好行
堆衫又唔會岩香港人
食又冇香港多選擇
未計行偏遠少少一堆空城空商場
路面規劃又廢
想過隔離術有時要行幾百米先有得轉過去

支那都玩死咗香港啦

回歸前港英政府推出「玫瑰園計畫」，又起機場，又建大橋，又起鐵路，短短八年就如期完成，成為香港高效率嘅見證。點知回歸後樣樣都拖拖拉拉，淨係啟德發展計畫就講咗十幾年，諮詢復諮詢，研究再研究，到依家淨係起咗一個郵輪碼頭咁大把，乜嘢配套設施都冇，令唔少遊客大失所望。

話時話，港產官僚坐而論道，蹉跎歲月，何止啟德發展計畫慢如蝸牛吖。近年個人遊大行其道，本港接待能力瀕臨爆煲，社會不斷要求港府開發新景點增加配套，點知當局闊佬懶理，結果中港矛盾愈演愈烈不特止，仲搞到旅遊業無以為繼。港府家陣又話發展啟德旅遊中樞，又話發展大嶼山，聽住先喇，究竟可唔可以成事，睇怕連當局都唔知。

班官, 攪到香港停留 97回歸到依家 廿年 ,慢慢龜速發展.
我諗 30年後都係大部份爛地, 得跑道起幾幢樓.呢期先放出來賣地.

重有起個公廁要起半年.
觀塘月華街升降機到地鐵站, 起咗差唔多兩年時間.
超級單車徑起咗十幾年都未完成. 已經收好地果段. 上水到元朗段起咗勁耐.成日無人開工.

分別在於如果國際真係搞鳩中國 香港有機會重生 但中國深圳就玩完 佢建立既野會比香港再吸收返

我係激進咗 只係想表達大陸人覺得深圳好過香港 但又繼續依靠香港 既矛盾姐

我就真係問過佢地話覺得奶粉安全d 無考究來源

咁事實佢地係咁 盲乜撚野反

我知你都係想話深圳發展好 但我屌緊既係佢地態度行為舉止幾禁仆街

睇完呢幾個訪民，聽得岀佢心底好自卑先揀深圳，第一條女講到明無錢，又無能力係香港生活同打拼，第二條女講到明香港高學歷要求高，對大陸人黎講係深圳容易搵嘢做，以大陸人做事既心態同方式，的確係香港什至去到國際幾大城市，大陸人係無競爭力可言，對佢地黎講，有個安穩又大既保護傘有乜必要岀去辛苦自己，中間個對情侶既表達都一樣，只係話深圳大，人多，發展會容易，機會多，但唔係正正人多先大競爭機會少咩？ 而第五條仔講既都係大概意思，都係自認左大陸人岀左大陸之後就完全無競爭力，仲要提埋中港合作，完美咁去解釋左深圳要靠香港先帶動得到，總結條片訪問既都係大陸中下游既階層，佢地既能力同目光已經局限左佢地睇嘢既方向同選擇，真係大陸個班上游精英早早就黎晒香港做嘢同其他國際大都會打拼啦，仲留係大陸托柒咩 落一落灣仔，中上環，北角，側魚涌，觀塘訪問下啲大陸精英先有公信力，呢班人都起碼叫做係香港同大陸生活過同打拼過，有比較過先會有選擇。

ps:班受訪者十個十個都無係香港生活過同打拼過，加上佢地既比較係深圳十年前，今日，十年後，並唔係比較香港同深圳，亦無解釋到邊個更發達既原因

可能十年後香港都要翻牆

唔係事實點面對？大陸精英個班早就外流晒啦，留係到只係中下游無能力個班，你指懶個批係啲廢老娶落黎個批呃飲呃食既仆街。真係想人面對現實，唔該麻煩你香港，深圳兩邊走番轉商業中心，科技中心，貧民區，工廠區，放假生活活動等等，寫份詳細既比較報告先岀黎柒，要人面對同相信都要有公信力

無撚有錯，睇個離岸市場放係邊就知，身體永遠最誠實，
全球得淫民斃先係一種貨幣兩個計法，在岸價參考離岸價 去定價，而在岸印勁撚多錢，離岸就一直用任何手段控制額度，唔係匯率操縱國都無人信

香港幾時都可以重生，鬼佬要扶返起有幾難，邊個做主權國根本無所謂
但中國深圳就靠共產黨吸血發家，亦會隨住共產黨爆煲而毀滅

其實中產果批真係冇乜人嚟香港
黎親香港嗰啲一係就好窮
即係要家庭團聚嗰啲
一係就好撚有錢
落嚟香港洗黑錢嗰啲

正常都係想學香港
係港共柒下柒下

台灣垃圾

句禁語講完會死人 邊有人夠膽講

當然深圳好，唔好落黎呀

我由我細細個聽到我而家仲聽到

十年前勁多新聞話上海會超越香港成為亞洲金融中心啦
去撚左邊啊

係兒登開post討論深圳根本多9餘
成班兒登連回鄉證都無
淨係識得係香港打飛機

Logic 之鬼

寫報告

20年前: 上海取代香港成為國際金融中心
10年前: 上海自貿區取代香港功能
5年前: 前海一定會吸晒香港功能
3年前: 大灣區贏晒香港

細細個已經聽過佢o地o的名

連登糞青：香港世界第一 無野唔好
你係咪五毛 串我地香港

攪到醫療先啦

每次班支持者都好認真 仲話今日既XX已經唔同哂

十年後仲有香港既存在咩

即係話你智商堪比一個7 歲嘅智障
應該得兩三歲
唔洗同全世界講嘅

深圳就得一堆商場，但d商場人流好少，最旺果幾個都唔會話逼到你仆街
我都想你深圳發達過香港，等d人唔好再湧落黎

香港醫療世界第一
睇之前流感都知啦

支持美國取消與香港關係法

分別在於
堔圳而家真係有心搞好
香港個政府就擺明有心要愈做愈霉,居心叵測

未富先嬌？

有時確實要接受現實

香港呢十幾二十年一路淨係識得食老本。深圳就由一個垃圾城市發展到而家比外國傳媒形容為中國矽谷。最起碼係一個年青人覺得有機會有希望嘅地方。我自己住外國見近幾年好多留學生讀完書之後直接返大陸發展，以前一定係想留係外國生活。

唔係有心就得架

邊個地方大，多地方未發展，10年後咪果個win

但問題係香港政府真係擺到明就係有心煮死成個香港
堔圳每年進步一分
香港每年退步十分
咁都真係好快死

有病唔好爬落香港睇醫生，多謝晒

事實香港比人拉住後腿 但國際環境會轉變
華為中興依d講到幾勁 一野就比人整爆
問題係人地想整爆你d咩 係一堆企業 定成個國家

香港呢個地方真係好多問題 呢個係我哋冇得否認。淨係樓價 人口密度都玩撚死你

但深圳都唔好得去邊 啲人質素又鳩 又冇自由度

如果要我揀 我真係揀唔落手 兩邊都鳩下鳩下咁

深圳最大優勢係地大，唔小地方地價仲係好平.又遲發展，可以參考好多人地既野再起好佢，所以好多野都可以起得夠舒適，硬件環境好d。
同埋因為地夠大，佢地比較敢去試好多唔同既野，因為成本低。
講接受新事物能力，深圳真係比香港好。
香港而家有個死局，地小地貴，就算好多地方明知當初設計錯誤，想重建都難，又因為成本高，盲目由效益出發，放棄好多人性化既野，唔敢接受新事物。

咁我都認同而家支那係爆緊
嚟緊幾年支那人仲有冇咁高消費力去支撐住個堔圳都成問題

人地個城市不停咁發展, 香港就不停咁退步;
要發展又無土地, 新界人又死霸D地, 政府又唔做野.
人口又愈來愈多, 生活水平福利又愈來愈縮;
政府部門個個老野等退休, 個個諗住做多錯多, 索性唔好做.
制度又死, 又要跟程序唔識變通.
一味靠個金融中心同法治制度打飛機. 咩東方之珠已經好耐無聽過

唔好話講咩政治啦. 旅遊又搞得差 一味只吸納大陸客,
你睇下韓國同日本, 簡直係超晒班;
好啦 算啦 吸納唔到外國人, 大陸人都有好既.
家下有高鐵同咩港珠澳.. 洗左咁多錢依為帶動到啦. 個個即日客, 酒店帶動唔到不得止 仲搞到擾民. 旺丁不旺財!

電影電視仲衰, 完全無睇頭. 再無明星可以衝出亞洲.
仲諗住靠8090年代 舊片英雄本色, 見到仲夠膽可以起星光大道放手印比人影. 唔係諗住仲靠佢地呀.

真心想中國好過香港
等中國人留係中國，唔好再黎香港啦

Lm

獨裁政權始終會收皮 佢收皮個日連帶佢既地方咪又係要重頭黎過 白忙一場

布政司難辭其疚

香港已經淪落到要同深圳比

支種香港人面對現實啦，香港真係比下去架啦。
香港嘅癈老﹑大媽﹑低端人口可能俾深圳多，日日都有癈老大媽搞事，破壞規矩無法無天。
官員議員只係識賣港升職，搞天價工程淘空香港。

你住嘅區係二十年來，有冇按人口升幅擴建以下設施，不是小修小補。

醫院有冇擴建
道路擴闊工程
公園﹑康樂設施
球場，公園，運動場，游泳池，圖書館

文娛設施，運動設施，住屋，醫療，交通，新市鎮，
就算連普通落雨都會塞渠。

無官員係為香港架，只會分豬肉淘空香港俾仔女去英美澳加生活。

我只係講民生方面，未講經濟。

睇發展速度，一個發展中既城市一定快過已發展城市
如果仲有一國兩制，香港獨有既優勢係大陸其他城市永遠都無

現實咁去睇，中共係建造緊大灣區，成個區域有計劃咁發展，深圳同香港各自既角色已經比中共定位

係d大陸人先會鬥發達，
香港變番做漁業小社會講真真係冇乜所謂
你唔好打擾香港人生活就得

根本香港政府有心搞死香港
事實上中國矽谷唔係浪得虛名
你睇下我地數碼港...屌你老母...

啲奶假架
見佢著果件衫果個size 都無波gap

落大雨上深圳都會水浸

行多啲橫街窄巷
佢一定驚到鳩縮
啲電單車駛到行人路搵客

只要Google一下，「中共的金融幻夢——取代香港的故事」

就會知道一樣野

深圳和上海的例子，可以窺見中共經濟改革有幾個特點：

一．中共經濟改革的目標，是借改革取得足夠的資源和技術自救，維繫統治。
二．對於資源､技術以外的東西，如經濟系統的建設､資本市場的監督，其實不甚了了，以及後知後覺。
三．當經濟改革影響中共統治權力，中共將毫不猶豫以穩定為基礎，將進一步的改革扼殺。

結論是，中共頭三十年的經濟改革，本質上和洋務運動一樣：迷信片面的物質力量，意圖挽救搖搖欲墜的政權。所不同的，是他們迷信的對象，由船堅炮利改為萬能的資本。但在改革開放三十年後，他們終於發現，這一套無以為繼。

抄得似有鬼用咩
搭過地鐵都知硬件軟件都九流啦

香港比政府出賣，又不停輸入低端人口，加重壓力，錢又輸送上繳，想唔死都難。
唔係深圳勁超越香港，係累死香港嚟比深圳超越。
北京都識趕走低端人口啦！
佢地重好意思講香港地方飽和，屌你老母，咁係邊撚個搞出嚟㗎！

節錄自
「中共的金融幻夢——取代香港的故事」部份文章

學習階段——深圳
經歷文革浩劫，鄧小平接手的，是一片經濟和政治焦土。為求生存，必須改革。而經濟特區，就是一個既能學習如何改革，又能避免改革出現混亂的手段。深圳，則成為學習香港的模型城市。早期的深圳，確實有一切皆從香港複製的構想。當中一個重要舉措，就是已經胎死腹中的特區貨幣。

八十年代中期，深圳曾經構思，使用獨立於人民幣的特區貨幣。主要的原因，是因為港元在深圳取代人民幣，成為主要交易貨幣，其匯率亦節節上升（在1980年代初，官方為100港元兌35人民幣左右，但在黑市則高至100港元兌55人民幣，到1984年，已去到100港元兌63人民幣）。據1982年國務院的《當前試辦經濟特區工作中若干問題的紀要》估計，深圳居民持有的港元達一億元以上。於是，中共考慮在深圳發行特區貨幣，以抗衡港元對深圳的經濟影響。假如當時中共真的下放權力，由深圳獨力發展，深圳就會變成一個擁有自己貨幣，甚至在政治和經濟模式上皆迥異於中國其他地方的自由市（一個地方有貨幣發行權，實際上已與國家無異）。

但最後，中共擱置了這個方案，其當時的理由是「涉及其他特區，造成一國兩幣，問題複雜，弊病太多」。事實上，中共雖然想複製香港，但它絕不能允許另一個如香港的自由都市出現在國內。後來，當人民幣流通量漸趨穩定，成為主流後，特區貨幣就成為歷史遺物了。今日的深圳，雖然是中國最富有的都市之一，但終歸是中共經濟規劃的附庸，而非獨立於中共的自由市。因此，它必須依賴政府提供的政策優惠及鄰近的珠江三角洲製造業，去維持其經濟發展，而不能獨立行事。提防境內城市因為經濟自主而失控的隱憂，在中共之後的金融實驗中，不斷重複出現。

分庭抗禮——上海
在深圳成功「摸著石頭過河」，並且發展為中國沿海經濟重鎮後，上海數十年來的經濟中心地位，受到挑戰。但在六四屠殺後，以江澤民為首的上海幫得勢，成為中共領導層，上海終於在九十年代，開始經濟改革。憑藉其自身根基以及國家的全力資助，上海再次成為中國的金融中心。和深圳不同，上海並非改革的實驗場，亦非遠在邊境，而國家領導者又是上海人，因此，上海受到的信任和資助遠非其他特區可比。此之所以，當香港經濟在金融風暴後衰退，而上海經濟節節上升時，香港替代論就首次出現。

誠然，以當時中共對上海的全力資助，確實能令人有如此錯覺，但問題好快就浮上水面。其一，是金融軟件的建設。最明顯的例子，是股市。作為恆生指數的複製品，上海證券交易所綜合股價指數（上證指數）理應是方便全國頂尖企業集資的平台，結果卻成為了官員､豪強圈錢及投機者掠奪的屠房。短短廿三年間（1990-2013）， 上證指數已經經歷８次股災。每一次的原因，都是政府監管不足，任由大量劣質公司上市，以融資､招股為名，欺騙投資者，或是政策丕變，大批企業受到牽連。單是2014年頭五個月，A股總市值和流通市值分別損失6357億元和4122億元。一個金融監管如此差劣的城市，以及數年一次的股災，豈能令投資者放心？

第二是權力鬥爭。國家領袖是上海人，確實對上海發展有大幫助，但正因如此，上海比其他地方城市更易捲入權力鬥爭的漩渦。尤其是中共本身是多頭領導的獨裁體制，權鬥更是激烈。例如在零六至零八年發生在上海的社保基金案，就導致當時中共中央政治局委員､上海市委書記陳良宇被補並入獄十八年。這些政治巨變，對一個城市的發展，往往是致命的。而上海之難以取代香港，就是無論在經濟系統建設或是政治穩定性，皆遠遠不如後者。

咁你唔好再落o黎

得d垃圾先去香港
有錢垃圾就炒樓 無錢垃圾就呃福利
好多正常小小都知道香港飽和 行業又小
除左專業職業唔怕無景 就係金融基金呢d炒炒賣賣
實幹行業政府好似已經放棄左 理鳩得你地死
勞工福利仲差過大陸 人地紅日三四工 香港雙工 住又差
同一行業同一職位人地大陸花紅十幾萬人仔
香港得一兩個月鬆D
香港老闆仲閪過d大陸老闆
你幫佢賺幾多都唔會益你 自己同d高層攬曬

自貿區先至最戇居，因為如果自貿區真係成功嘅話咁就即係話之前嗰啲干預都係多餘嘅

咁跟住又會變成由下而上嘅改革，經濟改革而導致政治改革，呢個係中共最唔想見到嘅嘢。

仲有，話上面福利好過香港果班on9，一定無聽過所謂社保醫保，班老細全部都可能無交過，只係呃鳩你，到最後發現無交果時人去留空。

仲有，若果老細走佬，香港有破欠補水，支那係無，係一蚊都無。

用支twitter search下"欠薪"呢個熱門詞啦

認真理性討論的話，例如比錢方面，無可否認淨係佢地用支付寶/微信支付嘅普遍程度極高，汽水機都唔撚收cash，反觀香港，即使Apple Pay/Google Pay在香港都不見有多普遍，而大陸不只深圳，全部野改變發展速度極快，雖然仲係好多假野/冇乜自由

但係唔想認都要認，香港啲基建項目就只懂得超支和造假，試問同大陸豆腐渣有咩分別？

自甘墮落

香港有八達通啦，訓醒未

香港落後就一定架啦
接受現實
無進步過，反而大倒退

呢樣真
又話多大商場好先進好發達
但人流真係少到得人驚
佢地寧願去香港迫

咁香港八達通都可以完成好多野，包括你所講o既買汽水

吹奏大陸既都好中意講「認真理性討論 / 接受現實」
其實真正意思係：
認真理性討論 -> 其他人唔理性
接受現實 -> 接受你個版本既現實

20年前就有人話人仔會取代港紙，而家人仔連全流通都唔敢呀

但香港創科產業差深圳十條街

仲有話上面付款方式先進又係on9，支那唔開放Visa/Master/AE，催生自己支那銀聯，但支那銀聯自己protocol係一pat屎，最後產生支爆寶we柒pay呢兩個怪物。

唔駛講安全，私隱o既地方，緊係多諗頭o架

深圳科技勁=因爲無安全 私隱先有姐
深圳科技廢=安全 私隱都無 點發展科技呀
公又你贏 字又人地輸

韓狗旅遊呢幾年做好多宣傳同build自己個brand
文化軟實力好屈

深圳係成個國家去谷你發展
香港係國家有心拖你發展
再者香港係早一期既大城市 要發展都發展曬 進步空間都細好多

屌唔關呢個事
人地係有資源同入力去搞呢樣野
香港無

兩樣野黎 你呢d人同d萌室廢老有咩分別

收皮啦，人地八達通都唔撚洗呀，一部電話搞掂喇，仲八達通，都唔同層次點討論呀，柒頭

又講下邊一樣支那創新o野係work?

"共享單車"?按金都拎唔返
P2P借錢？又係全部走晒數

啱,深圳好好,唔好落嚟香港

大把野可以進步
地又唔撚用 起野又慢 創科產業嚴重落後

咁美國都用cash啦
係咪中國勁過美國
而家唔係唔搞
逐步推行安全d
同埋呢個要搞唔難

電話無電，又或者成個城市無電果時點算

上次打風，成個深圳無的士，因為無電叉

人地玩ai big data robotics iot
香港做緊d乜

AI、Big Data正正係用私隱trade返o黎

用得科技野預左冇私隱，全世界都一樣

但美國同好多鬼佬國家都有搞

各有各好 ，見少啲仲好

Apple玩AI Big Data就先將用戶數據全部o係device入面先匿名化，支那公司就

就好似早排華為比人屌，攪爛人o地美國廠sample一樣，支那人所謂創新全部都係無底線，無底線短期可能會發達，但好快就會比人將軍

深圳比香港好主要都係因為比大陸收番之後做乜都綁手綁腳不斷倒退
全部都係共產黨計劃之中
因為只要共產黨唔比 深圳一定唔敢超過香港

最大問題垃圾入黎香港拎綜援
咁溝下溝下自然質素下降
同埋香港好多野不思進取，又無改革
講鬼咩

有料搵到錢果啲真係無落來。。。。。
落果啲都係。。。。。。。

一樣大把
得閒係中環金鐘行個圈，好多講普通話

同一道理，支那唔敢開放支那市場都係咁，你試下Visa/Master/AE全部放晒入去，Facebook/Youtube/Google又係放晒入去唔駛河蟹，仲有支爆寶、We柒同鬥陰?

香港政府日日諗計送錢比阿爺
遲早既事啦

大陸任何地方都比香港好啦！ 所以咪撚落黎一家團聚啦 你地上去做成功人士啦

其實要多方面比較，深圳香港各有優劣
揾錢黎講：深圳好
法制：香港好
自由：香港好
醫療：香港好
科技：深圳好極多
女：深圳好，大把女玩，又索又大波又識化妝
住：深圳好，大間d，管理費平
購物：深圳好，因為深圳人可以好方便黎香港買外國牌子，而淘寶又好方便
食：我覺得差唔多，係深圳買進口食品：出街食貴d，一樣安全
交通：深圳好，地鐵站多，養車平
空氣：香港深圳都差唔多
上網：用中國電信500M，加vpn，其實香港深圳差唔多，但深圳打連機延遲高dd
睇戲：香港好，大陸比較少外國戲上，有都比較遲上
生活費用支付：深圳用晒支付寶搞掂，好方便
人既質素：其實大陸年輕人質素已經好高，低個班係d上左年紀既大媽啊叔，等呢班人死晒，中國人平均質素就會拉高

整體而言，中產係深圳生活會好好多，低收入人士係香港比較好。所以係香港見親既都會係垃圾大陸人，高質大陸人都會係返深圳工作生活

利申：兩邊都有屋住（買），中港兩邊走，it人

共享單車係瑞士發明
中國所謂新四大發明根本全部唔關中國事
中國只係用人哋套嘢
再花好多錢Copy一次
然後厚顏無恥話自己發明
呃中國班傻人

個人認為香港仲先進過深圳大概30年

由交通, 法治, 基建(道路好唔好用, 天橋四通八達), 樓既外形, 文化, 人既質素, 人既英文程度, 工作能力

交通香港發達都唔洗講
MTR係全世界最勁既系統之一, 而且每日都好準時好多人用, 深圳?? 佢MTR 而家通左幾多? 又咪得兩三條線我估

仲有巴士, 雙層巴士遠超單層巴容客量. 而家九巴愈做愈好, 又有APPS睇幾時到。好先進

機場: 唔洗講, 國際排名第一既機場, 完

基建, 香港D路又靚又分明. 大陸D路爛哂, 有得比? 番去開車好似越野咁

樓既外形, 香港D樓新既好靚, 例如IFC, ICC. 深圳比得上?? HK 新既住宅一樣好靚. 唔似大陸果D起完出來仲係好撚柒. 同埋大陸D樓兩三年就好似廿年咁舊. 香港大把樓好好condition, 就算唐樓一樣都好好. 同新樓唔係差好遠

文化, 香港作為亞洲文化之都, 好多野都係外國人一直好鐘意什至羨慕. 你睇幾多美國電影都來取景. 同埋香港本土文化, 同埋香港人文化水平高, 不論藝術, 音樂, 電影, 好多好多. 都係好高水準. 香港藝術發展係深圳完全冇得比. 我地香港唔少文創, 睇展好地方, 成日都好多人. 大家投入程度好高.

人既英文程度: 唔洗講, 亞洲英文最好既地方一定係HK. (新加坡算鳩數啦D口音比狗聽) 工作能力更加係, 自己冇接觸過大陸人啦工作上, 但係, 香港作為全世界最有競爭力既地方, 同埋工時最長既地方. 工作能力大陸完全唔會比得上. 深圳有d咩企業係巴閉, 你又UP得出? 但係香港既外資, 港資(長實, HKT, HSBC) 全部都好集中又國際知名, 深圳? 真係未聽過一間深圳XX集團係出名.

所有所謂新發明都係呃錢走佬

師兄真心膠？

五毛們
快向你們的中國同胞宣傳深圳好好，香港垃圾
係到講無用架

香港=咖哩味屎
深圳=屎味咖哩

中共統治下表面點發達內裡都係藏污納垢

信心問題
就講我係深圳住幾日想自己買塊扒食下，
睇得上眼既都貴香港好撚多，
仲要唔知信唔信得過，
仲要貴價品流通量其實好低，好多都唔太新鮮
要食平靚正既就要食本地野，不過長期食又係有信心問題
如果你本身個人生活比較西化要好多外國物質支持既話，唔好話深圳，上海都難搞

客觀討論, 已經冇用咩字詞係屌鳩笑鳩大陸人
廢事比班五毛搵位入我地本土

深圳好好
香港不思進取又迫，所以唔好落嚟啦

其實而家睇大陸咩城市超唔超越香港都唔係睇佢地點發展
係睇香港幾時收皮

深圳通左8條地鐵線，養車好平，南山區d路起得好高質
香港機場已經唔係國際第一
香港出名文化沙漠，香港已經冇晒本土電影，全部都係合拍片，南山區大量國際藝術展，又起左好多創意產業園
深圳剩係騰訊華為萬科都屌打晒香港所有大型企業

Coco park好似香港投資?

翻牆合唔合法先？

淨係食物監管已經不了

一個普通文員仔搵得三四千蚊人仔就一定住關外
市區d嘢貴撚到仆街,搵得多個d一定係收回佣,有ICAC一定拉到1/3支那人

回覆幾點：

MTR：深圳地鐵係港鐵營運，而且越來越多線同站，一早超越咗香港。

機場：深圳機場成個設計係照抄香港機場，雖然新，但中國一向保養好差，呢方面我認同長遠香港會贏深圳。

公路：其實依家中國新起啲路都好靚，不過唔守交通規則嘅人始終太多，你睇下連登有條專講中國交通意外嘅論題就知，安全方面香港係贏。

樓嘅外形：香港以前建築都OK，依家越來越似中國，同深圳真係一樣咁差。

文化：香港獨特文化，將嶺南文化、英式文化、日美流行融合而成，呢啲係香港獨有珍貴之處，呢方面係香港完勝，深圳係外省人嚟賺錢嘅地方，其實對深圳無乜感情，更加唔好講有咩文化底蘊，雖然近年深圳政府花唔少錢搞創意園，但嚮中國咁多規限嘅地方，點搞都係得個殼。

英文程度：淨係同深圳比係香港贏，但依家都變差緊。

出名企業：呢方面香港近年真係輸晒俾深圳，華為、中國平安、恆大、騰訊、比亞迪、萬科，都係國際知名企業，香港係完全無得比。

香港出名文化沙漠
呢個名係香港人好多年前嘅自嘲嚟
但你認真諗下
香港出過咁多出名嘅小說家、藝術家、漫畫家、文人、電影、音樂
點會係文化沙漠？

十年後睇下多唔多港人上深圳打針睇病買奶粉至講啦

唔好沉醉係以前既香港okay?

無沉醉
只係指出你講到香港無文化係不符現實
就算今日差以前好遠
香港文化仍然存在
一樣有推理小說勁到去日本出版
電影一念無明、翠絲一樣揚威外國
聲勢差過以前
但仲未死

吹到無乜車用，茶實你有無回鄉卡？

大陸狗快d回鄉啦 唔好留係香港

哇屌五毛全面進場

買得起中港牌，有米

有能力果班會黎香港消費，但如果叫佢地黎住，人地幾條友住二三千尺大屋，黎香港屈蛇貪過癮咩。

單程證貪香港福利果班係好低層好撚窮果班黎嫁，深圳本地果d一般都有d錢，睇唔起港燦

150個係就退休驚有重病比唔起落香港 屈政府錢
華為人工真係比香港公司好
你香港日日接150, 就係安置呢班人已經會不停差落去

又唔一定係五毛
香港的確有唔少人兩邊踩
舔晒兩邊著數
深圳有錢搵有大屋住
咪去深圳
萬一深圳有咩動蕩或者政策改變不利佢哋
咪即刻躝返香港避難
越來越多呢啲人

150個撚樣係明咬香港福利的人
大陸落來的來省第一, 碩士生係另一計劃

但150個撚樣落到來又要攪支援服務
人口過盛又要整路又要開會

只要大陸唔比美國整死係會慢慢上
香港會比大陸無限人口玩死

睇到去你話地鐵得兩三條線已經知道唔洗睇落去，去中旅社搞張回鄉卡上去睇下人地有幾落後啦

未來10年深圳肯定好過香港
有d錢嘅都好快d上去投資
遲左只會後悔
香港d教育都越來越差
成日咁多學生跳樓
為左個細路
好心帶埋一家大細去深圳發展

有冇巴打有興趣一齊返上去做三和大神丫？

好正 屌打飛機場港女

認同 香港真係一條死路 有學識既一定係北上發展
退休有深圳 返工有上海 13億人 大灣區無比又強大既機遇
每日150應該立即取消 唔應該阻人發達
同埋大灣區應該比香港人每日150個返祖國團聚
香港未來十年只係死城 明日大愚真係收皮啦
快D去深圳起公屋 把握機會 將新香港人綜援戶融入深圳好過

如果戶口可以割返去有錢分老虎蟹都返去發展，有個叔伯退休連老人金生果金乜金物金8000大洋人仔，香港60都仲好似乞依咁先逗得果5千銀都唔知有無

你肯返上去都要人地收留你先得嫁

同埋大陸銳意買台灣科研,it人材
出到兩,三倍人工

香港班撚人it 管理層以自己唔寫,唔曉寫code為榮
香港產業空洞化係好勁

大家都係中國人 點解唔收留我們香港人啊 冇可能架喎
強烈支持深港融合 大灣區 政府應該帶頭係深圳起公屋
搞高鐵月費計劃一小時生活圈 將政府總部搬去深圳
最緊要係每日150個港人移民祖國與家人團聚

你嘅生活得返翻牆？

你可以返上去住 做野 做生意，但著數就無份咁解囉

唔係踩唔踩，係面唔面對現實，我哋香港一味做做自大狂，只會成為一隻井底蛙

真心講句 今日既深圳一定已經比香港發達
屌你老味香港正苦每日要150個同胞落黎受苦受難
去過一D比鄰近地區更差既生活 十年後仲要慢慢比深圳拋離
即係一黎就輸一世 害人一生
我覺得香港正苦真係好仆街
土生土長係香港就話祖國唔認我地 要認命姐
屌你新移民 你地有得揀架喎 一出生就可以感受中國人既光榮
折墮到要黎香港? 我真係諗唔通係咩邏輯

如果香港真係無人才
就唔會而家一堆負累都做到一線城市

香港呢幾年興呃錢, 成日比外判公司當水魚, 可能有錢齊齊搵
派 4000蚊已經睇到佢想點 , 行政費要用3億
沙中線 , 高鐵 用咗好多錢, 拖工程呃錢, 料又唔足

除非大陸重點工程就拖得冇咁勁. 有大陸中間人監督住.
所以港珠澳大橋起得預期中快, 唔係唔知拖到幾時

帶住錢上去點會唔收你？
咪成日諗住拎祖國著數
深圳淨係唔養懶人呢樣野都好過香港啦

如果你窮到祖國都唔肯收你得香港政府肯養你
咁extreme case就冇得講啦

香港領先得幾多
司法。朱經緯 刑事可以拎長糧全數

醫療。公立日日爆滿 做到d護士死下死下 政府先搞個小食慰勞

交通。dc 過海唔接 近又唔接 交更唔接

立法。電子煙改例理由係減少其他人容易食煙？ 官商勾結減少替代品可能性會大d 明明電子煙拎住起碼無煙先

基建。大白象工程加撥款就極速通過 大愚山計劃仲話要一兆？

施政。派錢要填實體表格係乜野玩法 唔講以為番左去60年代 預計文書處理要用550m 會唔會反智左

仲有乜野每日150 新界禮拜逼爆大陸人 龍床盤圖則都獲得政府批准

唔係話深圳點好 但香港真係獲獲新奇獲獲金

真係好那扯火，打手都比d質素啦
10年前都係呢d句子，10年後又係呢d，好煩呀，機械人黎架？

你深圳做好d，香港實歡迎呀，我面對現實呀，支持你做得好，因為你做唔好，香港都會比你連累架，ok？？

上年深圳半夜水庫洩洪早得果幾十分鐘通知，搞到香港無準備，深圳更加係零通知深圳居民，搞到商戶d貨浸曬，無咗好多錢呀，香港北區都浸曬呀！！屌你！

香港改善海味街個排水用咗20年時間，你深圳個排水基建10年再10年都係屎咁樣一到大雨塞到仆街，仲要水庫洩洪唔通知人累街坊，累埋香港，正一累人累物陀衰家！！

已經唔計唔止想吸香港血，無恥到起深中大橋，搞到深水船入唔到廣州，直接截走廣州貨運量啦，廣州市政府都抗議過，吸血吸到咁都超越唔到就係你垃圾啦！！

成班契弟只想贏贏贏，搭個雞棚昆人入局，真正改善生活質素的野又唔do，好啦得啦知啦威啦比你贏曬佢，深圳以後改名做贏市啦好無？

深圳就好似果d不斷自言自語有自信的毒撚咁，周圍騷擾人，無人理你呀，你自己痴埋黎話要贏咋，無人同你比賽呀ok？

香港人只想過平凡有安全感有少少錢就滿足的普通生活咋，唔係想贏呀，搵第二個假想敵啦！！

無錯，年少不努力 老大徒傷悲，但就好似香港咁，生活質素係高啊，但條件都高啊嘛，一個普通打工仔60歲退休，筆強逼金夠食到幾多歲呢？

你移居一個城市，福利等民生政策係最基本既考慮因素，若果帶得起呢筆錢，係香港都可以過得唔錯，咁點解要佢收留呢？

落唔落後真係唔知

大陸地下鐵 建築同營運全套野都係香港mtr copy過佢 但收益又係分開晒

香港mtr好似得龍華線有錢收
其他線由其他公司出錢營運 但就行香港mtr營運方法 完完全全係半賣半送左香港mtr 建築技術同營運方法

2020年深圳灣有新鐵路 直到我屋企

格黎條機俾發展商收左半條村 大型發展
係唔收我果度

公道d講句 對比以前亞洲四小龍既香港
同依家既香港 真係廢好多 冇他既 垃圾政府 只係識刷支共鞋 其他實事 完全冇做過

2047後 真係冇左關口 香港即刻唔值錢
有能力移民 好快d走

正如你所講係成套MTR咁COPY落去啊，但香港MTR又何嘗唔係COPY人地呢？講先進講複雜夠日本黎咩？剩係講東京Suica 北京同上海等地用apple google pay無卡入閘（深圳可用銀聯），反觀香港八達通，已經知邊個落後啦

內地經濟放緩，發展商自然就唔會咁進取嫁啦

又唔好咁講，講企理好老實一定係港鐵企理d

上海 上到Google咩 點用 google pay

大陸地鐵道門先勁 夾到人佢唔會開哂門 係會開少少再夾 係咁夾柒你

但用倒Apple pay , 華為pay都有，但唔知得唔得，科技野我唔叻，但我知人地用倒無卡入閘

下星期已經公佈大灣區規劃啦，仲2047

共匪要對抗美國同西方國家一定係繼續佢2025果套

唔好諗佢地會屈服，事實仲會加快推，仲要成個區嘅建設包埋匪為果D影子黨企落去，大搞D咩5G概念添

好老實講句，對呢D野無咩抗拒嘅，呢幾年老老實實調整心態準備做大灣區人算數啦

仲追求自由、唔甘心嘅，認認真真呢幾年內移民啦，仲有，唔好諗咩有錢無錢先，講無錢，有D共奴仲窮過香港人，但人地反而仲識行動過香港人

前人種樹 你覺得由689上任後政府有咩德政？數到五個我都收貨啦

記住唔好返黎香港呢啲鬼地方喇
深圳咁好
你記得帶埋全族人一齊安心上路

香港未來好難行，依家d行業就係食老本靠金融地產，無創新行業，無科技發展，人才留唔住，係未來高科技時代只會變得越黎越差，無競爭力

到最後除非中國爆煲，或者香港可以學新加坡經濟轉型成功，唔係既話香港都係無運行， 要唸下依家香港未輸已經比班大陸人睇唔起，到時候香港真係輸左仲得了

非州地方都好大, 大過歐洲

點解 非州 幾百年都未超越 歐洲??

毒奶粉, 毒疫苗 夠哂創意

根本有腦既, 都會去深圳住

深圳官員 愛民如子, 唔貪污, 盡心盡力去照顧民眾需要
深圳搵錢又容易, 閒閒地都可以搵幾百萬

傻佬先會住香港, 又窮又落後

十年後比較兩邊空氣發達程度

香港會更發達
因為上面d有錢佬會落黎香港
香港d低端人口就返上去/趕佢入村

哦 人嘅質素 大陸人就唔好提啦

呢啲大家得啖笑 心照

交通基建方面深圳領先香港，唔淨止執行力而更加係思維上
重點推動電動車，路面廢氣較以往顯著減少
提供實地同政策配合自動駕駛車輛試驗
地鐵建網密，地鐵覆蓋面比香港為高，規劃上亦有全局觀
譬如11號線除咗作機場線用途之外仲會係快速區域線
新區開始改行地下綜合管廊，行人路唔再有渠蓋更加唔會三日唔埋兩日就掘路

咁你有無上深圳買樓？

你成個腦除咗樓樓樓仲識唔多角度分析事物

nonono, 你睇好一個地方發展，買樓就係最好證明，因為買樓絕對需要多角度分析。

如果唔係，我會懷疑你純粹好片面咁以為深圳好過香港

其實各有各好囉。香港生活節奏好快，內地慢好多，d人行步路都唔同。

講食品安全香港的確有某程度上既優勢，即使大多數都係內地入口，食品監控方面都係嚴謹過大陸。但事實上係大陸如果唔係低下層，佢地係飲食方面唔會差過香港，分分鐘仲好過香港，你依家求其行去咩「gaga 鮮語」果d，飲杯茶食個包已經係中環級消費水平。

相同級數既歐洲車唔洗講，大陸一定貴過香港，稅收太高，但一樣通街都係歐洲車，你又吹佢唔漲喎。

講人工方面，同香港差一大節，香港穩份洗碗黎做點都過萬，但深圳人平均月入先一萬銀，當然有好多人餐飲業同廠房妹先三四千銀拖晒後腿既，如果係做華為阿里騰訊果d，基本上可以同香港香白領媲美。

有多餘錢投資買樓一定係香港，內地物業價值高租值低，你係深圳買層過千萬人仔既樓，租出去既價錢只能夠同香港五六百萬既樓比，除非你有自住需要，否則大陸樓投資唔過。如果要買黎度假去二三線買，有朋友係惠東買左間二千幾尺別墅，三球幾，有花園有湖畔，莫講三球，加多兩倍900粒你係山咔啦元朗禽獸花園果邊都買唔倒咩好貨色。當然啦你去到港島南區淺水灣深水灣d「真正」豪宅一樣大把大陸佬買，呢d係另一個層次。

比黎比去無咩意義，一句講晒，有錢邊鳩度都好